# 關於評測這件事

在很久很久以前，我就被吸入 Linux 這個無窮迴圈。無數的發行版、無數的桌面環境、無數的應用程式等著你去試，但身為學生，我能自由用電腦的時間就這麼多。怎麼辦呢？答案當然是看別人的評測。

我忘了是什麼時候知道 DistroWatch 這個網站的。DistroWatch 除了有各個發行版的新聞之外，難能可貴的是，它到今天還會每個禮拜發一篇評測發行版的文章。在寫這篇的時候，最新的評測文章是關於[基於 Slackware 的發行版 PorteuX](https://distrowatch.com/weekly.php?issue=20240916) 的文章。雖然沒有到每週固定閱覽這麼誇張，但還是會偶爾回去看看最新的幾篇文章，裡面評測的發行版（或是其他作業系統）。在其中可以看到 Jesse（主編）對各個發行版的評價，還有在測試期間出的狀況、解決辦法。看下來常覺得好像大部分的發行版都沒那麼穩定，也沒那麼好用。
